# ផ្ទាំងពពកដ៏អស្ចារ្យ


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## បញ្ឈប់ Cloudflare


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  “ The Great Cloudwall” គឺជាក្រុមហ៊ុន Cloudflare Inc ដែលជាក្រុមហ៊ុនរបស់សហរដ្ឋអាមេរិក។វាត្រូវបានផ្តល់ជូននូវស៊ីឌីអិន (បណ្តាញចែកចាយមាតិកា) សេវាកម្មកាត់បន្ថយ DDoS សុវត្ថិភាពអ៊ិនធឺរណែតនិងសេវាកម្មចែកចាយ DNS (ឈ្មោះម៉ាស៊ីនមេ) ។  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare គឺជាប្រូកស៊ី MITM ធំបំផុត (ប្រូកស៊ីបញ្ច្រាស) ។Cloudflare កាន់កាប់ភាគហ៊ុនជាង ៨០ ភាគរយនៃចំណែកទីផ្សារ CDN និងចំនួនអ្នកប្រើប្រាស់ពពកផុសកំពុងកើនឡើងជារៀងរាល់ថ្ងៃ។ពួកគេបានពង្រីកបណ្តាញរបស់ពួកគេទៅជាង ១០០ ប្រទេស។Cloudflare បម្រើចរាចរគេហទំព័រច្រើនជាង Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing និង Wikipedia រួមបញ្ចូលគ្នា។Cloudflare កំពុងផ្តល់ជូនគម្រោងឥតគិតថ្លៃហើយមនុស្សជាច្រើនកំពុងប្រើវាជំនួសឱ្យការកំណត់រចនាសម្ព័ន្ធម៉ាស៊ីនមេរបស់ពួកគេឱ្យបានត្រឹមត្រូវ។ពួកគេបានដោះដូរភាពឯកជនជាងភាពងាយស្រួល។  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare ឋិតនៅចន្លោះអ្នកនិងអ្នកបង្កើតប្រភពដើមដែលដើរតួដូចជាភ្នាក់ងារល្បាតព្រំដែន។អ្នកមិនអាចភ្ជាប់ទៅគោលដៅដែលអ្នកបានជ្រើសរើសទេ។អ្នកកំពុងភ្ជាប់ទៅ Cloudflare ហើយរាល់ព័ត៌មានរបស់អ្នកកំពុងត្រូវបានអ៊ិនគ្រីបនិងប្រគល់ឱ្យភ្លាមៗ។ Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  អ្នកគ្រប់គ្រងវែបសាយត៍ដើមកំណើតបានអនុញ្ញាតិអោយភ្នាក់ងារ - ក្លូហ្វហ្វ័រ - សម្រេចចិត្តថាតើអ្នកណាអាចចូលប្រើ“ ទ្រព្យសម្បត្តិគេហទំព័រ” របស់ពួកគេនិងកំណត់“ តំបន់កំហិត” ។  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  សូមមើលរូបភាពខាងស្តាំ។អ្នកនឹងគិតថា Cloudflare រារាំងតែមនុស្សអាក្រក់ប៉ុណ្ណោះ។អ្នកនឹងគិតថា Cloudflare តែងតែនៅលើអ៊ីនធឺណិត (មិនដែលធ្លាក់ចុះ) ។អ្នកនឹងគិតថារូបយន្តប៊ីតនិងអ្នកលូនវារអាចធ្វើលិបិក្រមគេហទំព័ររបស់អ្នក។  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  ទោះយ៉ាងណាក៏ដោយវាមិនពិតទាល់តែសោះ។Cloudflare កំពុងរារាំងប្រជាជនស្លូតត្រង់ដោយគ្មានហេតុផល។Cloudflare អាចធ្លាក់ចុះ។Cloudflare រារាំងរូបយន្តត្រឹមត្រូវ។  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  ដូចគ្នានឹងសេវាកម្មបង្ហោះអ៊ីនធឺរណែតហ្វាលហ្វារមិនល្អឥតខ្ចោះទេ។អ្នកនឹងឃើញអេក្រង់នេះទោះបីជាម៉ាស៊ីនមេដើមដំណើរការល្អក៏ដោយ។  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  តើអ្នកពិតជាគិតថា Cloudflare មានពេលបញ្ចូល ១០០% ទេ?អ្នកមិនដឹងថាតើ Cloudflare ធ្លាក់ចុះប៉ុន្មានដងទេ។ប្រសិនបើ Cloudflare ធ្លាក់ចុះអតិថិជនរបស់អ្នកមិនអាចចូលប្រើគេហទំព័ររបស់អ្នកបានទេ។ | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  វាត្រូវបានគេហៅថានេះយោងទៅលើមហាកំផែងនៃប្រទេសចិនដែលធ្វើការប្រៀបធៀបនៃការច្រោះមនុស្សជាច្រើនពីការមើលមាតិកាគេហទំព័រ (ឧទាហរណ៍មនុស្សគ្រប់គ្នានៅចិនដីគោកនិងប្រជាជននៅខាងក្រៅ) ។នៅពេលដំណាលគ្នាអ្នកដែលមិនប៉ះពាល់ដល់គេហទំព័រប្លែកខុសពីគេគេហទំព័រដែលគ្មានការត្រួតពិនិត្យដូចជារូបភាពនៃ“ រថក្រោះ” និងប្រវត្តិនៃ“ បាតុកម្មការ៉េធានអានមែន” ។ | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare មានថាមពលដ៏អស្ចារ្យ។ក្នុងន័យមួយពួកគេគ្រប់គ្រងអ្វីដែលអ្នកប្រើប្រាស់ចុងក្រោយមើលឃើញ។អ្នកត្រូវបានរារាំងមិនឱ្យចូលមើលគេហទំព័រដោយសារ Cloudflare ។ | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare អាចត្រូវបានប្រើសម្រាប់ការត្រួតពិនិត្យ។ | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  អ្នកមិនអាចមើលគេហទំព័រដែលមានពពកបានទេប្រសិនបើអ្នកកំពុងប្រើកម្មវិធីរុករកតូចៗដែល Cloudflare អាចគិតថាវាជាមេរោគ (ដោយសារតែមិនមានមនុស្សច្រើនប្រើវា) ។ | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  អ្នកមិនអាចឆ្លងកាត់“ ឆែកមើលអ៊ីនធឺណេត” ដែលអាចរាតត្បាតបានដោយមិនបើកដំណើរការ Javascript ។នេះគឺជាការខ្ជះខ្ជាយរយៈពេលប្រាំ (ឬច្រើនវិនាទី) នៃជីវិតដ៏មានតម្លៃរបស់អ្នក។ | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare ក៏រារាំងដោយស្វ័យប្រវត្តិនូវមនុស្សយន្ត / អ្នកលបវារដូចជា Google, Yandex, Yacy និងអតិថិជន API ។Cloudflare កំពុងតាមដានយ៉ាងសកម្មដល់សហគមន៍“ ចៀសវាងពពកពពក” ដោយមានចេតនាបំបែករូបយន្តស្រាវជ្រាវស្របច្បាប់។ | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare ស្រដៀងគ្នាការពារមនុស្សជាច្រើនដែលមានការតភ្ជាប់អ៊ីនធឺណិតខ្សោយពីការចូលប្រើគេហទំព័រនៅពីក្រោយវា (ឧទាហរណ៍ពួកគេអាចនៅពីក្រោយស្រទាប់ ៧+ នៃអាយអិនអេឬចែករំលែក IP ដូចគ្នាឧទាហរណ៍វ៉ាយហ្វាយសាធារណៈ) លុះត្រាតែពួកគេដោះស្រាយ CAPTCHAs រូបភាពច្រើន។ក្នុងករណីខ្លះវាចំណាយពេល ១០ ទៅ ៣០ នាទីដើម្បីបំពេញចិត្ត Google ។ | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  នៅឆ្នាំ ២០២០ Cloudflare បានប្តូរពីក្រុមហ៊ុន Recaptcha របស់ Google ទៅ hCaptcha នៅពេលដែល Google មានបំណងគិតលុយសម្រាប់ការប្រើប្រាស់របស់វា។Cloudflare បានប្រាប់អ្នកថាពួកគេយកចិត្តទុកដាក់ចំពោះភាពឯកជនរបស់អ្នក (“ វាជួយដោះស្រាយនូវភាពឯកជន”) ប៉ុន្តែនេះគឺជាការកុហក។វាគឺអំពីប្រាក់ទាំងអស់។“ hCaptcha អនុញ្ញាតឱ្យគេហទំព័ររកលុយដើម្បីបំពេញតំរូវការនេះខណៈពេលកំពុងរារាំងរូបយន្តនិងទំរង់ផ្សេងៗនៃការបំពាន” | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  តាមទស្សនៈរបស់អ្នកប្រើប្រាស់វាមិនមានការផ្លាស់ប្តូរច្រើនទេ។ អ្នកកំពុងត្រូវបានបង្ខំឱ្យដោះស្រាយវា។ | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  មនុស្សនិងកម្មវិធីជាច្រើនកំពុងត្រូវបានរារាំងដោយ Cloudflare ជារៀងរាល់ថ្ងៃ។ | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare រំខានដល់មនុស្សជាច្រើននៅជុំវិញពិភពលោក។ក្រឡេកមើលបញ្ជីហើយគិតថាតើការទទួលយក Cloudflare នៅលើគេហទំព័ររបស់អ្នកគឺល្អសម្រាប់បទពិសោធន៍អ្នកប្រើប្រាស់។ |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  តើអ៊ិនធឺរណែតមានគោលបំណងអ្វីប្រសិនបើអ្នកមិនអាចធ្វើអ្វីដែលអ្នកចង់បាន?មនុស្សភាគច្រើនដែលចូលមើលគេហទំព័ររបស់អ្នកគ្រាន់តែស្វែងរកទំព័រផ្សេងទៀតប្រសិនបើពួកគេមិនអាចផ្ទុកគេហទំព័រ។អ្នកអាចនឹងមិនរារាំងអ្នកទស្សនាណាមួយឡើយប៉ុន្តែជញ្ជាំងភ្លើងលំនាំដើមរបស់ Cloudflare គឺគ្រប់គ្រាន់ដើម្បីរារាំងមនុស្សជាច្រើន។ | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  មិនមានវិធីដើម្បីដោះស្រាយ captcha ដោយមិនបើកដំណើរការ Javascript និងឃុកឃីទេ។Cloudflare កំពុងប្រើពួកវាដើម្បីធ្វើហត្ថលេខារបស់កម្មវិធីរុករកដើម្បីកំណត់អត្តសញ្ញាណអ្នក។Cloudflare ត្រូវដឹងពីអត្តសញ្ញាណរបស់អ្នកដើម្បីសំរេចថាតើអ្នកមានសិទ្ធិបន្តរុករកគេហទំព័របានដែរឬទេ។ | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  អ្នកប្រើ Tor និងអ្នកប្រើ VPN ក៏ជាជនរងគ្រោះនៃ Cloudflare ដែរ។ដំណោះស្រាយទាំងពីរនេះកំពុងត្រូវបានប្រើប្រាស់ដោយមនុស្សជាច្រើនដែលមិនអាចមានលទ្ធភាពទិញអ៊ិនធឺរណែតដោយសារតែគោលនយោបាយក្រុមហ៊ុន / សាជីវកម្ម / បណ្តាញរបស់ពួកគេឬអ្នកដែលចង់បន្ថែមស្រទាប់បន្ថែមដើម្បីការពារភាពឯកជនរបស់ពួកគេ។Cloudflare កំពុងវាយប្រហារមនុស្សទាំងនោះដោយអៀនខ្មាស់ដោយបង្ខំពួកគេឱ្យបិទដំណោះស្រាយប្រូកស៊ីរបស់ពួកគេ។ | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  ប្រសិនបើអ្នកមិនបានសាកល្បងប្រើ Tor រហូតមកដល់ពេលនេះយើងលើកទឹកចិត្តឱ្យអ្នកទាញយកកម្មវិធីរុករកតោនិងចូលមើលគេហទំព័រដែលអ្នកចូលចិត្ត។យើងស្នើឱ្យអ្នកកុំចូលគេហទំព័រធនាគារឬគេហទំព័ររដ្ឋាភិបាលរបស់អ្នកឬពួកគេនឹងដាក់ទង់គណនីរបស់អ្នក។ ប្រើ VPN សម្រាប់គេហទំព័រទាំងនោះ។ | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  អ្នកប្រហែលជាចង់និយាយថា“ Tor គឺខុសច្បាប់! អ្នកប្រើ Tor ជាឧក្រិដ្ឋជន! តូគឺអាក្រក់! "អ្នកប្រហែលជាបានដឹងអំពីតោពីទូរទស្សន៍ដោយនិយាយថា Tor អាចត្រូវបានប្រើដើម្បីរកមើលកាំភ្លើងនិងថ្នាំបាញ់គ្រឿងញៀនថ្នាំញៀនឬវីដេអូអាសអាភាស។ខណៈពេលដែលសេចក្តីថ្លែងការណ៍ខាងលើជាការពិតដែលមានគេហទំព័រទីផ្សារជាច្រើនដែលអ្នកអាចទិញរបស់របរទាំងនោះគេហទំព័រទាំងនោះក៏ត្រូវបានបង្ហាញនៅលើទីផ្សារផងដែរ។  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor ត្រូវបានបង្កើតឡើងដោយកងទ័ពសហរដ្ឋអាមេរិកប៉ុន្តែ Tor បច្ចុប្បន្នត្រូវបានបង្កើតឡើងដោយគម្រោង Tor ។មានមនុស្សនិងអង្គការជាច្រើនដែលប្រើ Tor រួមទាំងមិត្តនាពេលអនាគតរបស់អ្នក។ដូច្នេះប្រសិនបើអ្នកកំពុងប្រើ Cloudflare នៅលើគេហទំព័ររបស់អ្នកអ្នកកំពុងរារាំងមនុស្សពិត។អ្នកនឹងបាត់បង់មិត្តភាពនិងកិច្ចព្រមព្រៀងអាជីវកម្មដែលមានសក្តានុពល។ | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  ហើយសេវាកម្ម DNS របស់ពួកគេ ១.១.១.១ ក៏កំពុងត្រងត្រងអ្នកប្រើប្រាស់ពីការចូលទៅកាន់គេហទំព័រដោយត្រលប់មកវិញនូវអាស័យដ្ឋាន IP ក្លែងក្លាយដែលគ្រប់គ្រងដោយ Cloudflare, localhost IP ដូចជា“ 127.0.0.x” ឬគ្រាន់តែមិនត្រឡប់មកវិញ។ | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS ក៏បំបែកកម្មវិធីអនឡាញពីកម្មវិធីស្មាតហ្វូនទៅហ្គេមកុំព្យូទ័រដោយសារតែចម្លើយ DNS ក្លែងក្លាយរបស់ពួកគេ។Cloudflare DNS មិនអាចសាកសួរគេហទំព័រធនាគារមួយចំនួនបានទេ។ | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  ហើយនៅទីនេះអ្នកអាចគិតថា<br>ខ្ញុំមិនកំពុងប្រើ Tor ឬ VPN ហេតុអ្វីខ្ញុំគួរយកចិត្តទុកដាក់?<br>ខ្ញុំទុកចិត្តលើ Cloudflare ទីផ្សារហេតុអ្វីខ្ញុំគួរយកចិត្តទុកដាក់<br>គេហទំព័ររបស់ខ្ញុំគឺ https ហេតុអ្វីខ្ញុំគួរយកចិត្តទុកដាក់ | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  ប្រសិនបើអ្នកចូលមើលគេហទំព័រដែលប្រើ Cloudflare អ្នកកំពុងចែករំលែកព័ត៌មានរបស់អ្នកមិនត្រឹមតែម្ចាស់គេហទំព័រប៉ុណ្ណោះទេប៉ុន្តែថែមទាំង Cloudflare ផងដែរ។នេះជារបៀបដែលប្រូកស៊ីបញ្ច្រាសដំណើរការ។ | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  វាមិនអាចទៅរួចទេក្នុងការវិភាគដោយគ្មានការឌិគ្រីបចរាចរណ៍ TLS ។ | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare ដឹងពីទិន្នន័យរបស់អ្នកទាំងអស់ដូចជាពាក្យសម្ងាត់ឆៅ។ | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  ពពកអាចកើតឡើងគ្រប់ពេល។ | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare's https មិនចេះចប់ទេ។ | ![](../image/sniff2.gif) |
|  តើអ្នកពិតជាចង់ចែករំលែកទិន្នន័យរបស់អ្នកជាមួយ Cloudflare និងភ្នាក់ងារ ៣ អក្សរដែរឬទេ? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  ព័ត៌មានផ្ទាល់ខ្លួនរបស់អ្នកប្រើប្រាស់អ៊ីនធឺណេតគឺជា“ ផលិតផល” ដែលរដ្ឋាភិបាលនិងក្រុមហ៊ុនបច្ចេកវិទ្យាធំចង់ទិញ។ | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  ក្រសួងសន្តិសុខមាតុភូមិសហរដ្ឋអាមេរិកបាននិយាយ:<br><br>តើអ្នកមានដឹងទេថាតើទិន្នន័យរបស់អ្នកមានតម្លៃប៉ុនណា? តើមានវិធីណាដែលអ្នកអាចលក់ទិន្នន័យនោះមកយើងបានទេ?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare ក៏ផ្តល់ជូនសេវាកម្ម VPN ឥតគិតថ្លៃដែលមានឈ្មោះថា“ Cloudflare Warp” ។ប្រសិនបើអ្នកប្រើវាការតភ្ជាប់ស្មាតហ្វូនរបស់អ្នកទាំងអស់ (ឬកុំព្យូទ័ររបស់អ្នក) ត្រូវបានផ្ញើទៅម៉ាស៊ីនមេ Cloudflare ។ក្លូហ្វហ្វរអាចដឹងថាគេហទំព័រមួយណាដែលអ្នកបានអានតើអ្នកបានបញ្ចេញមតិអ្វីដែលអ្នកបានជជែកជាមួយ។ ល។អ្នកស្ម័គ្រចិត្តផ្តល់ព័ត៌មានរបស់អ្នកទាំងអស់ទៅ Cloudflare ។ប្រសិនបើអ្នកគិតថា“ តើអ្នកកំពុងលេងសើចទេ? Cloudflare មានសុវត្ថិភាពហើយ” ។ បន្ទាប់មកអ្នកត្រូវរៀនពីរបៀបដែល VPN ដំណើរការ។ | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare បាននិយាយថាសេវាកម្ម VPN របស់ពួកគេធ្វើឱ្យអ៊ីនធឺណិតរបស់អ្នកលឿន។ប៉ុន្តែ VPN ធ្វើឱ្យការតភ្ជាប់អ៊ីនធឺណិតរបស់អ្នកយឺតជាងបណ្តាញដែលមានស្រាប់។ | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  អ្នកប្រហែលជាដឹងអំពីរឿងអាស្រូវ PRISM រួចហើយ។វាជាការពិតដែលថាក្រុមហ៊ុន AT&T អនុញ្ញាតឱ្យ NSA ចម្លងទិន្នន័យអ៊ិនធឺរណែតទាំងអស់ដើម្បីតាមដាន។ | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  ចូរនិយាយថាអ្នកកំពុងធ្វើការនៅ NSA ហើយអ្នកចង់បានប្រពន្ធ័អ៊ីនធ័រណែតរបស់ពលរដ្ឋគ្រប់រូប។អ្នកដឹងថាពួកគេភាគច្រើនជឿទុកចិត្តលើពពកហ្វារហ្វារនិងប្រើប្រាស់វា - ច្រកចេញចូលកណ្តាលតែមួយ - ដើម្បីប្រូកស៊ីភ្ជាប់បណ្តាញក្រុមហ៊ុនរបស់ពួកគេ (អេសអេសអេជ / អរភីភី) គេហទំព័រផ្ទាល់ខ្លួនគេហទំព័រជជែកគេហទំព័រវេបសាយគេហទំព័រធនាគារគេហទំព័រធានារ៉ាប់រងម៉ាស៊ីនស្វែងរកសមាជិកសម្ងាត់។ - គេហទំព័រតែវេបសាយដេញថ្លៃការទិញទំនិញគេហទំព័រវីដេអូគេហទំព័រអិនអេអេអេហ្វអេហ្វនិងគេហទំព័រខុសច្បាប់។អ្នកក៏ដឹងដែរថាពួកគេប្រើប្រាស់សេវាកម្ម DNS របស់ Cloudflare ("១.១.១.១") និងសេវាកម្ម VPN ("Cloudflare Warp") សម្រាប់“ សុវត្ថិភាព! លឿនជាងមុន! កាន់តែប្រសើរ! បទពិសោធន៍អ៊ីនធឺណិត។ការរួមបញ្ចូលពួកវាជាមួយអាសយដ្ឋាន IP របស់អ្នកប្រើប្រាស់ស្នាមម្រាមដៃកម្មវិធីរុករកឃុកឃីនិងរ៉ាយ - លេខសម្គាល់នឹងមានប្រយោជន៍ក្នុងការបង្កើតប្រវត្តិរូបតាមអ៊ីនធឺណិតរបស់គោលដៅ។ | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  អ្នកចង់បានទិន្នន័យរបស់ពួកគេ។ តើ​អ្នក​និង​ធ្វើអ្វី? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare គឺជាទឹកឃ្មុំ។** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **ទឹកឃ្មុំឥតគិតថ្លៃសម្រាប់អ្នករាល់គ្នា។ ខ្សែមួយចំនួនត្រូវបានភ្ជាប់។** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **កុំប្រើ Cloudflare ។** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **ធ្វើវិមជ្ឈការអ៊ីនធឺណិត។** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    សូមបន្តទៅទំព័របន្ទាប់:  "[Cloudflare ក្រមសីលធម៌](km.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_ចុចខ្ញុំ_

## ទិន្នន័យនិងព័ត៌មានបន្ថែម
</summary>


ឃ្លាំងនេះគឺជាបញ្ជីគេហទំព័រដែលនៅពីក្រោយ“ The Great Cloudwall” ដែលរារាំងអ្នកប្រើប្រាស់ Tor និង CDNs ផ្សេងទៀត។


**ទិន្នន័យ**
* [Cloudflare Inc ។](../cloudflare_inc/)
* [អ្នកប្រើប្រាស់ Cloudflare](../cloudflare_users/)
* [ដែនពពក](../cloudflare_users/domains/)
* [អ្នកប្រើ CDN មិនមែន Cloudflare](../not_cloudflare/)
* [អ្នកប្រើប្រាស់ប្រឆាំងនឹងតូ](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**ព័ត៌មាន​បន្ថែម**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * ទាញយក: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * សៀវភៅអេឡិចត្រូនិចដើម (ePUB) ត្រូវបានលុបចោលដោយ BookRix GmbH ដោយសារតែការបំពានច្បាប់រក្សាសិទ្ធិលើសម្ភារៈស៊ី .០
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * សំបុត្រត្រូវបានបំផ្លាញយ៉ាងច្រើនដង។
  * [លុបដោយគម្រោងតោ។](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [មើលសំបុត្រ 34175 ។](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [សំបុត្រប័ណ្ណសារចុងក្រោយ ២៤៣៥១ ។](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_ចុចខ្ញុំ_

## តើ​អ្នក​អាច​ធ្វើអ្វី​បាន?
</summary>

* [អានបញ្ជីសកម្មភាពដែលបានណែនាំរបស់យើងហើយចែករំលែកវាជាមួយមិត្តភក្តិរបស់អ្នក។](km.action.md)

* [អានសំលេងរបស់អ្នកប្រើផ្សេងទៀតហើយសរសេរគំនិតរបស់អ្នក។](../PEOPLE.md)

* ស្វែងរកអ្វីមួយ: [Ombrelo](../subfiles/service/ombrelo.md)

* ធ្វើបច្ចុប្បន្នភាពបញ្ជីឈ្មោះដែន: [បញ្ជីការណែនាំ](../INSTRUCTION.md).

* [បន្ថែម Cloudflare ឬព្រឹត្តិការណ៍ដែលទាក់ទងនឹងគម្រោងទៅនឹងប្រវត្តិសាស្ត្រ។](../HISTORY.md)

* [សាកល្បងនិងសរសេរឧបករណ៍ / ស្គ្រីបថ្មី។](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [នេះជាឯកសារ PDF / ePUB មួយចំនួនដើម្បីអាន។](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### អំពីគណនីក្លែងក្លាយ

We ដឹងអំពីអត្ថិភាពនៃគណនីក្លែងក្លាយក្លែងបន្លំប៉ុស្តិ៍ផ្លូវការរបស់យើងតើវាជា Twitter, Facebook, Mastodon, Github, Gitea, Patreon, OpenCollective, Village ជាដើម។
**យើងមិនដែលសួរអ៊ីមែលរបស់អ្នកទេ។
យើងមិនដែលសួរឈ្មោះអ្នកទេ។
យើងមិនដែលសួរពីអត្តសញ្ញាណរបស់អ្នកទេ។
យើងមិនដែលសួរទីតាំងរបស់អ្នកទេ។
យើងមិនដែលស្នើសុំការបរិច្ចាគរបស់អ្នកទេ។
យើងមិនដែលសួរយោបល់របស់អ្នកទេ។
យើងមិនដែលស្នើសុំឱ្យអ្នកធ្វើតាមបណ្តាញសង្គមទេ។
យើងមិនដែលសួរប្រព័ន្ធផ្សព្វផ្សាយសង្គមរបស់អ្នកទេ។**

# កុំទុកចិត្តគណនីក្លែងក្លាយ។



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
